中国首次火星探測任務確定命名為「天問一號」

大陸首次火星探測任務名稱24日出爐，確定命名為「天問一號」。

大陸央視報導，大陸國家航天局24日透過線上方式舉辦「中國航天日」？動儀式，會中公布首次火星探測任務名稱、任務標識等資訊。

正式名稱確定為「天問一號」。戰國時期著名詩人屈原的「楚辭」中便有一篇名為「天問」，屈原在詩中對世界、宇宙本質一連發問了逾100個問題。而此次探測任務命名「天問」，亦展現大陸宇宙科研追求真相的決心。

https://turnnewsapp.com/livenews/china/A05624002020042410123046

好快會改做天堂一號

將病毒帶到火星

幾時爆？

連個天都俾問號

武漢肺炎將會散布到火星

天滅一號

之前唔係有條片之火箭射到半空跌返落嚟咩
雖然唔知條片幾耐之前

人地落晒地探索

支那仲未去到

問天問地

人地美國架車本身expect係玩半年
最後行左十五年先收皮
唔知支那呢

機會號（英語：Opportunity），亦稱為機遇號或火星探測漫遊者-B（MER-B），有時官方會暱稱為Oppy[4][5]，是一臺於2004年開始火星探測任務的地表探測車；也是NASA火星兩輛探測探測車中的一輛。它於2003年從地球發射，並於2004年1月25日地表UTC時間05:05（大約當地時間13:15）降落在子午線高原 ，差不多也是在姐妹號勇氣號降落在另一個地方的三周後。

機會號已經連續有效運作了超過原本設計（90日）30倍的時間；由於太陽能發電板被清潔乾淨，它能夠繼續執行大量對火星岩石的地質分析和地表描繪。

任務的重點包括完成90個火星日的任務，發現了火星上的第一個隕石隔熱罩岩（在子午線高原），以及超過兩年的時間研究維多利亞撞擊坑。機會號驚險渡過2007年的沙塵暴，現位於奮鬥撞擊坑西邊的「Perseverance Valley」。

火星探測漫遊者計劃由加州理工學院的下屬部門、位於帕薩迪納的噴射推進實驗室（JPL）負責管理。

受到2018年6月至8月間火星全球性沙塵暴阻隔陽光的影響，機會號自6月12日起中斷和地球的通訊，進入低電量休眠狀態。控制中心在此後長達115個火星日間（逾三個月）無法得知機會號的行蹤與狀態，直到9月20日才經由火星偵察軌道衛星所傳回的影像確認其位置。然而，NASA始終未能恢復與機會號的聯繫。2019年2月13日，NASA正式宣佈任務結束

佢跌落嚟時唔好整親人就當成功

無咗美國IC仲升到空

出到月球當你贏

飛飛下唔爆就當成功㗎喇

強國有套動畫 天問係十大名劍之首 強國係咪想係火星插劍

又射垃圾

歎眾生 生不容問